【互動故】追女仔﹝２０﹞

－劇情簡介－

一旦結識女生會逃跑的男生，

一旦看見毒撚會發狂的女生。

兩人的相遇，彷彿是上天開的一場玩笑。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

【現已結識角色的手機頭像】
【注：只有成為朋友或某種關係，得知彼此交換電話後，才能看到角色的示意圖，示意圖即對方的手機頭像】

王嘉澧（非正式關係情侶、病友）：

黑人小白（善良的非洲留學生）：

陳志明（宿舍主席）：

陳志慧（偉倫堂囡囡）：

飛行（髮型師）：

JoJo（ABC）：

單身宿舍群組（只容許單身者居住）：

初音教（初音萬歲）：

炒飯佬（老闆）：

心理學教授（黑啡）：

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

事情會影響角色點數及周邊關係、名聲
【角色點數極為珍貴且難取得，請把握機會】

－每成功攻略一個主線／支線的最後，都會獲得該故事系列的獎勵
不符合主角期望的選項，會引致主角「精神狀態」逐漸走向崩潰，休息玩樂可以舒壓

【不符合主角期望的選項，將會拖延主線劇情的推進】

外貌：２（外表、品味）
學識：５（學歷、技能）
財富：１（地位、聲望）

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
之前的正評，已被當作為預先支付往後所有大事件劇情。

－每一百正評，獲得１「幸福點數」

現持「幸福點數」：７２（已計算ig、fb）

－港大精靈的幸福商店－
（未開放，需完成某人物劇情線，才能向精靈許願）
「不勞而獲」３５點：每天自動獲得一百元。
「事半功倍」３５點：提升自身點數有效一半。
「腦筋清靜」３５點：得知選項帶來的影響。
「享有折扣」２０點：購買任何東西或服務，都享有折扣。
「白色故事」６０點：下雪。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
讚好本人Facebook及IG也能獲得「幸福點數」。
每５０個讚好／跟隨＝１點

Facebook：
IG：tity20030164
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【廣告時間】
作者都要吃飯，所以我在此推廣一下，我出版的實體書系列。

當然，網上也可以觀看。

【《病港I》已上架】

【《病港II》已上架】

【《病港III》已上架】

感謝支持，《追女仔》故事進度已進入後半篇。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

澧澧又轉返黑白icon

LM

lm

正評先

墨巴早晨

讚好已達10000

留名

FB 10000 like 了, 有咩好消息宣佈??

呀澧做咩又換返相

新post 留名！
已正評

新post lm 等文

想睇呀文icon

Lm

想知呢個故會唔會有實體書

全 面 進 場

芷慧

正評咗先！

要諗下

ig

在光紅藍綠的旺角裡，縱橫交錯的街道、錯綜複雜的關係，難免會讓人意亂情迷。

我守候在行人專用區的街角，聆聽表演者演唱Dear Jane的《到此為止》，默默觀視著。

如果等一會王嘉澧哭泣，

我會為她送上紙巾。

如果等一會王嘉澧將他抱住，

我會送上祝福，轉身而去。

畢竟，

感情說到底，終歸看自己。

今天我能看清自己，

但在云云眾生裡，

誰又能看清楚自己？

「等緊人啊？」忽然旁邊的一把聲，使我焦點從炒飯佬，轉移到他人身上。

我愣然：「教授？」

「又會同你咁有緣，喺旺角行下都見到你。」教授手握一杯黑啡，一邊細嚐。

「我等緊一個，」我將視線，放回到街道上：「唔知等唔等到嘅人。」

「咁一齊等下？」教授靠在欄杆。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「最近天氣熱，乜你仲著住件西裝、戴哂帽咁。」
B：「你上次俾飛行剪完頭髮，點解好似冇剪咁？」
C：「如果一陣成功，你有咩建議俾我？」
D：「如果一陣失敗，你有咩建議俾我？」

２票

D

唔好將澧送翻比炒飯佬阿

大家都好無信心

留返比人啦 返去追Jojo

「如果一陣失敗，你有咩建議俾我？」

「失敗？」教授仔細觀察我臉色，微笑道：「你等緊嘅人，好重要？」

「略為重要⋯」

教授暗暗自笑，點頭道：「明白明白，咁你，就好好做返自己。世上無任何事情，比做自己更加重要，灑脫咁轉身。」

對於教授的真心忠告，我默然接受。

總好過，一哭二鬧三上吊。

我倆一同轉身，回望街道的情況。一個熟悉的清瘦身影緩慢地步行，行入這條街。

她是王嘉澧，並逐漸走到炒飯佬面前。

每一步都小心翼翼似的、每一下呼吸都很輕，生怕一不小心，就會震驚到淚線，因此一切都要表現得很平淡。

兩人的眼神，只有五公分的距離。

這對望，卻像一世紀。

「你終於肯面對我？」王嘉澧率先開腔。

「對唔住。」低住頭的炒飯佬，滿臉歉意和內疚：「澧。」

還我文和白蛋icon

欺騙我感情

眼框泛紅的王嘉澧，作勢就要往炒飯佬胸膛出拳，但拳勢去到一半就滯空了，她始終沒下得著手。

「我喺你身上浪費咗青春。」王嘉澧保持理性，深一深呼吸：「我會當係個教訓。」

「我就快要離開香港，今次可能係⋯⋯」炒飯佬望望身後，行人專用街的盡頭處：「最後一次，同你行宜條街。」

王嘉澧思考半分，默然點頭：「我哋喺到開始，就喺到結束。」

接著，兩人開始行走，走向那不遠的終結。

我的腳步，也不自覺跟在他們身後。

沒悲情大壯、沒喜極而泣、沒多餘一句。

只有旺角街頭，那演唱者淡然的歌聲。

「輾轉反側將愛活埋，要把你印象減退～」

到此為止

Push

live緊冇得揀

咁樣就分開左啦..?

真真正正咁分開咗唔好咩

他們步伐同步，眼睛不斷在周遭的人與事上遊走。

他們的眼神裡，或許回憶著，都是雙方的畫面。那些快樂、傷心的、普通的，彷彿事過境遷的重現在眼前。

「我再沒勇氣向你講舊時，沒有勇氣相愛另一次。」

這段過渡的路上，

就像給對方一個挽留自己的機會，

恐怕其中一方，只要開口一聲。

對方都會自然停下來，不再需要走向終結。直至，他倆走到行人專用區的盡頭處，才不約而同的停下來。

他們依然沉默。

「今天你回頭看，這一個男孩子～」

「再見。」炒飯佬黯然地說。

「再見。」王嘉澧體面地說。

時與人，都錯了。

道別過後，炒飯佬擦一擦眼角，無意望見身後秘密跟著的我，就轉身離去。

王嘉澧在原地怔了好一會，淚線才沖到其眼框。她不想在街頭落淚，便急步往旁邊一條無人的小巷奔往。

「澧⋯」我愣住，想追過去。

旁邊卻出現一名不認識的男子，手握炒飯佬那朵桂花給我：「啱啱嗰到有個男人⋯我唔知邊個嚟，叫我拎宜朵桂花俾你。」

「炒飯佬⋯？」我問。

「佢話比起「道別」⋯⋯」那送花的路人，續說：

「佢更希望宜朵花，象徵住「拯救」。」

「⋯⋯」

－－－－－－－－－－－－－－－－－

A：收下桂花

B：拒收桂花

５票

A

第一次投到

a

A
我要將你拯救 逃離人類荒謬

明知投唔切都要投
A

去到呢個moment大家都識投

邊度變枝桂花出黎

我收下桂花，往那小巷望去。

「無我嘅事，我就走先啦。」送花的路人匆匆離去，小聲自唸：「旺角啲gay佬越嚟越猖狂⋯⋯」

「拯救⋯」我凝視手上這朵桂花。

這個世界的嘈雜，像與我隔離。

我踏進那條很靜的小巷，走到她面前。

王嘉澧低著頭，兩手掩擦住眼睛，

很靜很靜地飲泣。

在我內心，短短一秒就演上了千百遍該如何呼叫她的情境。

最終，我還是沿用最本身的直覺，喊她一聲：

「喂，」

「⋯」王嘉澧默默抬起頭。

「送俾你。」

我將花，

送給花一樣的女孩。

她望望我、又望望那朵花，終於止住眼淚。

綻出一個淡淡的微笑。

#853

上升：鼓勵炒飯佬親手送花。下降：幫助炒飯佬完成。

Chur pj chur到失憶

睇到感動位
無啦啦主角比人話gay 佬

>綻出一個淡淡的微笑。
個笑容一定係「喂，我叫浩然」果個微笑

旺角呢段拍出黎應該會幾正

執執個劇本
成個故事拍個短片/(有資金)電影
都幾正

墨b fyp

2月14
仲有無人記得jojo

原來炒飯佬係gay嘅

個路人話係gay 係因為2月14 浩然要佢送花比主角
比人話gay 路係真gay

gay佬猖狂嗰下

唔知頭唔知路
兩個男人又花又道別又拯救
成件事好似"恭喜八婆 陳奐仁同徐天佑"

有始有終咁完結都幾美好
想係Jojo多啲

若你好 就已經很足夠

jojo

Jojo真係好慘

一日追到live

一定會支持

有冇王白蛋頭像睇？

象徵拯救
係要主角拎著枝花去救炒飯佬呀
唔好行錯邊

大事

拯救澧=拯救炒飯佬

高質帖留名

[member [/member]

有聲

情人節 主角好忙
快d送完花就轉下場jo

成日JOJO JOJO咁，JO派真係好口渴

去到依個位又停左 好頂癮呀

墨巴肯定係特登呢個位停

自卑嘛

算係咁啦，之前嗰啲仲仆街

董倫嗰陣

好好睇 好感動
墨巴成功將dear jane嘅歌以唔同嘅順序組合，誕生咗同三部曲唔同嘅故事

墨b呢

推

？

Jojo出多 好多人就Jojo咁叫
澧出得多 好多人澧啊澧咁叫
而家冇問 我地就墨巴墨巴咁叫

墨b墨b

睇到好心酸

冇文，係啊文咁叫

仆街 手殘 係文

仲未返屋企不好意思

文呢

今天王嘉澧單身這個身份，得來不易。要撐過多少傷、捱過多少痛、嚐過多少苦，才結束這關係。

即便表面沒事，但內心傷痕仍然要時間去治。

有些人，大概就是為了癒合這些傷口而存在。

在回家的歸途，我們沒太多餘的話。

我只默默守候在王嘉澧的旁邊，至少給她知道，想要大哭的話，旁邊仍有個人能讓自己靠住。

地鐵裡，王嘉澧會憂鬱地欣賞窗外的街景。那稍稍放空的眼神，是回憶的目光。

「你搭去邊？」我問。

「返屋企。」她說。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「突然想返屋企？」
B：「你過年同家人嘈完之後，第一次返去？」
C：「想搵王白蛋出氣？」
D：「我洗唔洗跟埋嚟。」

１票

，A

「突然想返屋企？」

「要將舊物棄置。」

「咁我洗唔洗跟埋嚟⋯⋯」

「最好啦，一陣我發癲。」王嘉澧想一想，答：「好大鑊嫁。」

「話說你上次點樣同家人鬧架？我覺得伯母都幾好人。」

「你見過佢！？」

「見過一、兩次，比起志偉好似通情達理少少。」

「志偉係邊位⋯⋯」

「你阿⋯⋯」

「阿？」

「阿爸，唔好意思，個把死人米奇聲同埋身高太似曾志偉。」我歉意地說。

「原來我唔係第一個咁諗嘅人⋯⋯」王嘉澧緩緩地道。

「吓？你都⋯」

「我由小學已經覺得比曾志偉湊大。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【準備上去王嘉澧的家，該買些手信嗎？】

A：需要

B：不需要

b

B

上樓前，我到鄰近新都城商場購買些見面禮。在這包羅萬有的地方裡，我好不容易挑選了幾款，正正常常的見面禮。

在超市裡，我選擇購買：

－－－－－－－－－－－－－－
A：藍罐曲奇（＄６５元）
B：水果籃（＄１１０元）
C：面膜（＄１５０元）
D：香煙（＄５０元）
E：藍叫（＄７元）

１票

C

Dear JoJo,

你
最近還好嗎？

有冇人記得炒飯佬嗰陣買咩上去

唔好唔記得jojo

我選購了王白蛋最愛的水果籃，希望他這位「水果控」會喜歡。

「叮噹～」

開門的，是王嘉澧母親。

王母見女兒回來，面現喜悅：「澧⋯返嚟都唔講聲啊？」

「我返嚟喇～～」王嘉澧像小女孩調皮，現在才補充：「講咗啦。」

王母讓開一個身位，給我們進來：「咦，你都上嚟？」

「買咗少少嘢，不成敬意。」我將水果籃奉上。

「水果啊？咁客氣啊。」

「聽聞阿王白蛋鐘意食，所以買上嚟。」我望望廳內：「王白蛋呢？」

「佢喺房啊。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：敲王白蛋房門。
B：直接進入王白蛋房間。
C：進入其父母房間。
D：留在客廳。

「喀⋯」

「王白蛋，買咗嘢俾你。」

靜了半晌，裡面只有更換衣褲的瑣碎聲音。

「係⋯係！買咗咩啊？老師你又上嚟啊？」等了王白蛋好一會，他才回答。

「你最鐘意嘅水果。」

「擺喺檯得嫁喇！」王白蛋說。

「新鮮喎。」

「唔洗啦！等得閒我會拎個橙食吓。」

「你做緊咩咁唔得閒，開門同人打句招呼都唔肯。」王嘉澧禁不住說。

「你都返埋嚟⋯⋯！！」王白蛋聲音變得像走難。

「我返嚟唔得？」

「我宜世唔開門嫁喇！」

「你鐘意～」王嘉澧沒管他弟，徑自回房。

我望向身後的王母，她擺出無奈的表情。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：跟王嘉澧說話。
B：跟王白蛋說話。
C：跟王母說話。
D：跟王父說話。

我一進入王嘉澧的房間，就見她放著不同的東西入去紙皮箱。

「嗯⋯⋯澧，喺到做咩？執緊房？」我行過去。

「執緊佢啲嘢。」她一件一件，放到紙皮箱中。

「捨得？」我只問一句。

「再唔捨得，都要捨得。」王嘉澧邊收拾，邊苦笑：「This is life。」

「life is strange。」我見她將一張合照，猶豫地掉入紙皮箱裡。

王嘉澧收拾完那些戀愛遺物後，托我將這些物品掉到外面。臨掉入垃圾桶前，我把這些遺物都逐一察看，每件都仔細地審視，最後才將它們永遠掉棄。

當我回來時，王嘉澧正為花瓶換花。

她把那朵陪伴自己多時，但快紅枯萎的桂花忍心拔出：「宜朵，係佢第一朵送俾我嘅花。」

接著，王嘉澧將我送的新桂花，慢慢插到花瓶裡：「從今日起，即將要迎接新嘅生活⋯⋯」

最後，王嘉澧把盛有新花的瓶，放到窗旁：「多謝你朵花。」

「唔洗客氣⋯」

「好好咁訓。」王嘉澧躺在床，淺淡一笑：「好耐⋯都未試過。」

王嘉澧說睡就睡，不留一點面子。

「佢都攰。」王母緩緩開門，道。

「佢真係攰⋯⋯」我為她關上燈，說：「宜場愛情長跑，足足七、八年，到今日終於可以休息。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【跟誰聊天？（最後一次）】

A：王白蛋
B：王母
C：王父

３票

志偉係屋企咩

想知如果揀咗「B：直接進入王白蛋房間。」會點

完

c

會見到佢對住家姐d相打飛機

王白蛋一定係搞緊d高達
所以先咁驚

覺得呀媽有啲野想講

點解會簡同呀爸傾
唔係應該同呀媽傾咩 出現左咁多次應該有野想講

我都覺得係咁 要同老媽子針針

上次已經串志偉，係有心定？
唔知今次點

好老實 我鐘意阿文依種 貼地好多

個人喜好

夠有人鍾意JoJo啦，各花入各眼

現實你見到呀文呢種 都未必會追或主動接觸 睇故先感興趣

唔知點答你 唔通話我現實就係追依種咩

你當我鳩叫下

其實無追好耐

只係覺得大家都係太在意去追女依個目標

反而無咗主角自己

不過用得依種多人互動一定係咁

總會有人當攻略遊戲咁完成度最高 最多就最好

不過其實好矛盾

反正現實同故一定有分別架啦

係唔係就黎完
睇故睇到好似打機咁都係第一次
唔同選項就影響唔同結果
而且墨巴整出黎好多支線都好好睇
有湊黃白蛋 幫迷你龍監視個妹食大麻
又有港大精靈
仲有小白呢個真朋友
仲有巴打咁存在住既jojo 一個身邊好close既女仔 但係女神始終係呀澧

華麗留名

出書一定買！

留名等睇主角經歷變微電影

想做王白蛋

我忽然想起，入來良久，都未跟阿澧父親志偉打聲招呼。

他好歹是一家之主，於是我連忙前往他的寢室。

「咔⋯」我輕輕扭開門柄。

發現房內漆黑一片，阿澧父親志偉矮小的身軀，正躺睡在床上，看來睡得很深。

我使用潛步方式，慢慢接近目標人物⋯⋯

「呼嚕⋯」志偉鼻鼾聲很重。

在即將要拍醒志偉，跟他打句招呼時，他忽然像QTE之鬼上身一樣，兩眼張開、暴瞪，並在床上轉身一滾，滾到另一邊的位置，躲開我的手掌。

「Who！？」志偉順勢向我擲出枕頭。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【枕頭飛來，你必須要避開。】

條件：３０秒內，輸入：「志偉不要！」＋文字顏色：「紅色」＋文字大小：「size6」

判定結束

趕唔切

有冇咁快

：「志偉不要！」＋文字顏色：「紅色」＋文字大小：「size6」

快到

30秒

30秒，姐係墨巴唔想我地叫人志偉

「啪！」枕頭擊中我的正面。

「啊⋯！」我退後幾步：「係我啊⋯！」

「我冇屋企人，係宜把聲。」志偉跟我一床之隔。

可能是燈光太暗，他壓根不清楚我是誰。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：跟他打招呼
B：去開燈
C：道歉
D：用擲枕頭向他

１票

係志偉太老練，主角好難對付到佢

d

我對唔住連成一線既各位
我去左沖涼
mon唔切QTE

「你好。」這才是我入來主要目的。

志偉盯住我。

「你可以繼續訓⋯⋯」

志偉仍死死盯住我。

「我走先⋯」

志偉依然狠狠盯緊我。

「阻到你訓覺⋯唔好意思。」我慢慢關上門。

被人突然弄醒，王父心情不太好應該是正常。

在我返回走廊時，驚見王白蛋頭戴鴨子帽，面帶口罩，手持一個黑色有袋悄悄出房。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「王白蛋，咁夜著到咁，去搞Gay啊？」
B：「你終於肯出嚟，你家姐返咗嚟。」
C：「你個袋入面咩嚟？」
D：無視離開

２票

abcd

「你個袋入面咩嚟？」我上前查問。

「唔好問⋯」王白蛋說。

「咩嚟？」我再問一次。

「都叫你唔好問⋯⋯」

「我右手係「肢解初音手」，我左手係「高達爆裂手」，唔好問點解。」從王母學回來的威脅技能，真的很管用。

「嗚⋯！只不過係你之前托人送俾我嘅高達啫！」王白蛋輕聲說。

「你拎去邊？」

「拎去其他地方存放啊，家姐返咗嚟⋯⋯」王白蛋神神化化的，望左望右：「佢隨時會入我間房破壞、飲酒發癲、口出狂言，諗起都覺得驚。」

「你仲驚你家姐，長遠係咁唔得，家人唔可以咁。」

「喂老師！你唔好再偏幫佢呀，我有俾錢你學英文嫁！！」王白蛋說。

「咁即係話，做咩都無彎轉啦～？」

「係！」王白蛋一本正經，說：「除⋯除非⋯⋯佢拎到「雪初音」俾我。」

「邊有咁易。」

「宜家有AIA歐陸嘉年華會，喺中環海濱⋯擲彩虹池有得拎「雪初音」。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【注：王嘉澧與王白蛋的關係感情，將會影響後續劇情至到結局發展】

A：答應王白蛋「雪初音」要求
B：送王白蛋另一款模型
C：推薦王白蛋進入「初音教」
D：拒絕並離開

３票

aaaaaa

A 遲左

c啦

覺得揀a只係滿足物質需求
但揀c會令佢有得識人交流 心靈更加滿足
個人開心咗 加上澧慢慢對模型冇咁執着
兩姐弟相處應該更易搞

「一係我介紹你入「初音教」，你估「雪初音」咁易拎咩。」

「初音教⋯⋯？」

「一個多元的初音社交團體。」

「我唔會因為入咗初音教，而原諒家姐！」王白蛋返回房間，鎖上門：「我最討厭姐姐了！」

「嗄⋯」我步出走廊，準備回家。

「返去啦？」王母問。

「嗯⋯」

「唔好意啊，我哋成家都好似⋯⋯」王母無奈地嘆笑：「好似有啲啲問題咁，我都懶得理。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「特別係王嘉澧？酒癲加罵人，情緒化又神經質。」
B：「由其係王白蛋，懶惰加廢柴，淆底又怕事，完全無心向學。」
C：「志偉問題就最大，好似管唔好啲仔同女咁，又間接迫個女分手。」
D：「唔係啊，家人咁先熱鬧，好過靜蠅蠅。」

３票

乜鬼嘢選擇嚟㗎

C 笑撚死

「唔係啊，家人咁先熱鬧，好過靜蠅蠅。」

「你真係做埋佢嘅家庭教師～」王母很賞識。

「喔，教育唔單單係要學生讀書識字，更要由心而發，所以我比一般老師係多啲嘢搞。」我說。

「咁以後都拜托下你啊。」王母的側臉，確實很像米雪：「阿老師仔。」

王母竟把王氏一家的重擔，放到我身上。

「我以前做到嘅，都試過。」王母依然背向我，觀看著電視：「兩姐弟都係鬧架，我都已經無辦法。我老公佢又識處理呢啲，家人嘅感情細事，真係好耐⋯⋯無試過一家人坐埋一齊，係笑。」

有種感覺，使我很想他們一家重拾裂縫。

如果可以令他們關係和好，我的目標會是⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：一家人吃飯
B：一家人野餐
C：一家人看電影
D：一家人迪士尼
E：一家人行山

４票

王父王母問題就最大，好改唔改幫個仔改名做王白蛋

E

e

「野餐。」

「唔？」王母給反應。

「你哋鐘唔鐘意野餐？」

「未試過喎，哈哈哈。」王母回頭，望著我：「你仲未走？都夜囉。」

「伯母早抖。」

今晚夜裡的空氣，特別新鮮。

比起追求王嘉澧，我更覺得⋯⋯

自己已經介入到她一家的關係層面。

我這種家庭不完整的人，

會有能力重組完整的家庭麼？

而家遍文進度80%未

好似啱啱完咗個序

墨巴隔離個post有講 追女者依個故就快完

痴線好唔捨得
講真 要追到呢度好唔容易

係時候搵jojo

就快完個序姐

但其實志偉接受到主角咩
主角話就話學識有5 但比對佢個女讀醫都差好多皮
財富方面更加唔洗講 追都追唔到呀澧
真係有比浩然好咩

讀hku已經差好遠

而且主角幫全家改善關係

之前主角留係度食飯志偉都無話好抗拒
同埋佢一開始身份係白蛋老師 始終形象正面過炒飯佬

自由戀愛 只要主角唔自悲
澧又受 有咩問題

自由戀愛一詞只係講嚟安慰自己等自己冇咁辛苦咋

外貌幾時升到5啊

落到樓下，我才真正鬆一口氣。

不知往後的路是驚還是喜，但走到這步，都沒有放棄的理由。

接著，我去商場買了杯咖啡，提一提神。

「你真係老是常出現。」排隊時，教授遇到我。

「完句反彈返俾你。」我說。

「今日完滿？」

「都係差唔多⋯都係咁。」

「都係咁？」

「你明嫁啦。」

「你唔講，我點明。」教授微笑。

「都係嗰種，朋友之間⋯⋯」我說下去：「幫下對方咁。」

「如果佢咁快愛上你，你應該要驚。」

「你又有道理嘅⋯⋯不過，真係好苦澀啫。」

「都係嗰句，努力、努力、再努力。」教授搭我膊頭，說：「信我，你冇咩大問題，唔需要特別去改太多，整下容就搞掂。」

「男人要個樣咁靚有咩用⋯」

「好似我咁，飲咖啡都唔洗錢囉～」教授即場示範，向店員道：「要杯泡沫咖啡。」

「喔⋯好嘅，同埋先生今次唔洗收你錢。」店員禮貌地說。

「點解？」教授刻意觀看我的微表情變化。

「因為你太型。」

「吓？」我愣住。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「咁我都要杯泡沫咖啡。」
B：「俾錢啦教授。」
C：「點解佢唔洗俾錢？」
D：離開。

１票

終於有離開

就快見教授多過阿澧/jojo

「點解佢唔洗俾錢？」

「因為好鐘意聽「草蜢」啲歌。」店員答。

「咁關⋯⋯佢咩事，佢又唔係「草蜢」成員。」

「不解釋。」店員微笑。

就正當我深感詫異之際，JoJo突然來電。

「喂～約咗你喎。」聽上去，JoJo有些醉意。

背景亦有些吵雜。

「你喺邊啊⋯？」我完全忘記，跟JoJo的約定。

「老地方⋯⋯」JoJo莞爾一笑，就收線結束。
－－－－－－－－－－－－－－－－－
【選擇錯誤，將無法觸發某些事件】

A：自己的家
B：蘭桂芳
C：歐陸嘉年華會
D：玩具反斗城

６票

唔敢投

+1

場景應該係夜晚，唔會係玩具反斗城掛

仆街 唔知點解覺得唔係老蘭 背景嘈係誤導我地 反而係玩具反斗城 佢地好耐冇落去老蘭啦 係玩具反斗城先係玩得最開心既時光

聽背景聲及JoJo帶三分醉意的聲線，我即準備前往到蘭桂坊那裡。

「咁急啊？」精靈微笑。

「我去搵人⋯」

「咁佢對你，實好重要。」

「吓？」

「你身體好誠實。」

我一副準備狂奔的跑姿，確實很誠實。

「佢一個女仔喺蘭桂芳⋯好危險，下次再講。」我乘車去到那裡。

一落車，我就眾裡尋她，在人山人海的斜道上，見到不少港女自投羅網到外國人的胸膛上。

直至我找到那間Gay，才得悉JoJo已伏睡在酒保檯上。我不太敢打擾她，酒保老闆也做個手勢，叫我安靜靠近。

「我認得你，叫滾水蛋俾Jo飲嗰位啊嘛。」酒保老闆一邊擦杯，一邊說：「佢訓得好深，唔好嘈佢住，叫杯嘢飲先？我請。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：牛奶
B：雞尾酒
C：清水
D：啤酒

２票

牛奶奶

A
Jojo 醒左可以俾埋佢飲

我要JoJo嘅人奶

「牛奶。」

「嗯，牛奶一杯，熱定凍。」

「凍。」

「今日啲冰用哂。」

「咁熱啊。」

「微波爐壞撚咗，Sor！」

「咁要普通牛奶。」我再三補充。

「好。」老闆直接倒了杯牛奶給我：「慢慢飲。」

「你訓咗幾耐？」我問。

「二十分鐘左右～」酒保老闆答：「情人節喎，冇女朋友咩？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「你又知JoJo唔係我女朋友？」
B：「我單身。」
C：「一睇就知我係Gay嫁喇！」
D：離開

３票

幾時同教授跳返隻忘情森巴舞

精靈微笑？

>「因為好鐘意聽「草蜢」啲歌。」店員答。
店員應該答：因為好鐘意睇黃心穎做戲

「一睇就知我係Gay嫁喇！」

「講笑啊你。」

「你又睇得出喎⋯」

「你同阿Jo識咗好耐？」老闆突然轉話題。

「都係一、兩個月嘅事。」我低頭，望望旁邊安睡的她。

「佢係一個好好嘅朋友啊可？」

「嗯，你識佢好耐？」

「都一段時間，以前成日聽佢飲醉吐苦水。」

「佢都有苦⋯⋯」

「佢原本係喺德國留學，不過已經冇得讀。」

終於要講jojo 咩事

正當酒保想多說幾句，JoJo卻突然握杯放到他面前：

「要多杯。」

「好⋯都係藍色憂鬱？」酒保老闆問。

「唔。」JoJo點頭。

「你醒咗就好⋯」我說。

「你真係嚟咗⋯？」

「你又會咁突然返嚟蘭桂坊，唔係話想去嘉年華會？仲未收，仲可以去。」

「想啊⋯」JoJo揉一揉惺忪的眼睛，說：「但⋯廢事阻你，話哂情人節⋯突然諗起你有意中人。」

「唔緊要，我得閒。」

「咁飲完宜杯我哋就⋯⋯跑過去！？」JoJo笑問。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

要jojo喇 身體係誠實

點都係JOJO生日重要過情人節啦

Jojo派

「藍色憂鬱。」酒保放下雞尾酒。

JoJo喝了一小口，就將其餘都讓給我喝。我一喝光，她就迫不及待捉住我的手，走出酒吧、跑出街巷。

我倆居然決定用跑的，過去海濱那邊。

一路上，我們用愉快的步伐前進，期間JoJo較快喘氣缺力，要我背住她過去，可是不到數步我都累起來，要知道JoJo不是王嘉澧那種單純身形清瘦的女生。

於是去到半路，我們又租了兩輛公享單身，一起踩踏到那邊去。

但JoJo真的不要命了，居然一直用單車撞向我，就像那次玩具反斗城賽車事件一樣，只不過是換了場地。

「喂⋯！你唔驚跌咩！係咁撞過嚟！」我不斷向左避。

「我撞過嚟，你自然識避嫁啦～」JoJo說得輕鬆。

點解同Jo一齊真係可以咁開心

原來JoJo係肥絲大隻

公享單身
共享單車

公享單身

GAY
諗起病港嘅YAG酒吧

有預感等陣有QTE

鐘意人 邊會理身材

近排墨巴間唔中都會出現GAY
唔知係咪暗示緊啲咩

白蛋同小白即將邂逅

代表我愛墨b

終於有Jojo

又完

主角同jojo一齊次次都好青春好開心

肉地

同學？

作者有時會投入少少自己嘅生活入個故事

墨巴又話飛行係做兼職酒保既？

#303
「咁急啊？」精靈微笑。

係教授?

墨巴出咁少野嘅

酒保同飛行有冇關係??

小白蛋

小白教白蛋英文

Once you go black, ...

其實係咪要返學校遇返精靈先可以開到商店？

上個 Post #649 燒肉果陣

睇嚟有得秘撈嘅地方都會有飛行

幾時有文

條撚準備

繼續肥婆Jo
同肥婆Jo一齊真係開心啲

個個都話Jo肥
有冇諗過其實係主角虧呢

Jo個樣落似170高嗰type
60kg唔出奇

（雖然袁澧林都17x)

170 60kg 女仔嚟講算少少重啦

170/60健康身型嚟
咪就係你呢啲睇法搞到個個女仔係咁減肥

呢排墨巴成日打錯嘅

我話算重 又無話唔健康

身心疲倦

有個重字都死得啦

慢慢黎啦，唔洗咁chur，我地會等你的

晚晚咁夜訓 梗係啦
好好休息

墨巴都冇瞓過

我們到達歐陸嘉年華會後，先各自付了自己的入場費，就開始裡面的遊逛。

歡樂的氣氛在空氣中散播，你很難見到一個哭罵的小孩，或是煩惱的大人。

一家大細手持棉花糖、爆谷，嬰兒車掛住小丑所贈的氣球，機動設施上頻頻傳來少男少女的尖叫，一片樂而忘返之地⋯⋯

不看價錢的話。

JoJo和我最先去到的，是跳樓機那處。排隊不需多久，因為離完場結束不遠。

等候十分鐘，就能坐去跳樓機的安全椅上。在排隊時，我就一直和JoJo玩那種一加一變二，累積到五則輸的手指遊戲，入迷的我到坐上椅子時，都依然在玩。

「我贏啦！」正當我要獲勝時，JoJo刻意舉高手，不讓我打到。

我唯有向她那邊伸出半個身子，務求打到她的手指，可就在那一瞬間！

「咔——」安全椅上用以固定上半身的硬件下降，將我硬生生固定住。

「喂！」我拍拍那硬件，毫無反應。

———————
A：呼叫職員求助
B：默默玩完
C：求助JoJo
D：絕離尖叫

3票

D 鳩叫

「啊啊！！啊啊啊！！！！」我恐怖感上升到極致，只能不斷大叫作為宣洩。

「呀呀啊啊啊！！！！！！！」我沒停地撕叫。

要讓絕望、

畏懼、

死亡、

感染整個AIA歐陸嘉年華！！！

「喂⋯」此時，JoJo拍拍我的膊：「都未開始，你喊乜啫。」

「準備定啫⋯⋯」我黯然地說。

「嗶──！」升降機正式啟動。

「呀啊啊啊啊啊啊！！！！！」在我尖叫的同時，旁邊傳來卻是歡樂的笑聲。

我凝望到，JoJo那歡愉的笑容。

「哈哈哈哈！！！！有咩好驚呀？」JoJo的髮絲不斷飄散，打在我臉上：「唔驚囉！超正呀呀呀呀呀──！！！」

凝視她的短暫裡，我嘴上在尖叫，內心是平靜。

遊玩結束後，JoJo撥撥頭髮，散發那種ABC的溫煦。繼而，順住香氣而行，走到不同的小食檔前。

「你想唔想食啊？」JoJo問。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：雪糕
B：雞脾
C：章魚燒
D：格仔餅
E：不想吃

３票

想食妳

返緊屋企

墨巴夜夜笙歌

墨b日日都咁遲返屋企 有咩搞

我沒有答，就過去購買：「要份章魚燒。」免得Jo又用自己的錢。

章魚燒一顆顆燒得又圓又香，色澤金黃。賣章魚燒的老婆婆職員，給我們做了一盒熱呼呼的。

「最後一盒，你哋真好彩。」老婆婆說。

「哈哈⋯」JoJo滿心歡喜的，凝視那盒章魚燒：「好似幾正咁⋯。」

忽然，一陣涼風由海邊襲至。

我稍為移動了一下所站的位置，去到JoJo的右邊，用身體為她擋走些少海風。

JoJo瞇住眼，凝視住章魚燒：「幾時燒好⋯」看來她對吃的意慾很大。

「哈哈哈哈。」婆婆驀地大笑，問：「你哋係情侶嚟？」

我倆都怔了怔。

「宜位先生，真係好人啊。」婆婆沒管我們，續說：「幫你擋走咗啲風。」

JoJo望住我半晌，才拍一拍我：「好型喎。」

「宜到，最後一盒章魚燒～」婆婆遞給我們。

【＄６１４０－＄２００（門票＋章魚燒）＝＄５９４０元】

「你食先。」我說。

「唔⋯」JoJo用竹籤戳著章魚燒，就徑自吃起來。

看她吃得兩腮是鼓，似乎很高興。

更在吃到餘最後一顆，才想起我。

「啊⋯仲有你添⋯」她才醒覺。

「你食。」

JoJo秒速放入口：「咁點好意思。」

「各位來臨嘉年華嘅遊客請注意，會場將於１５分鐘後關閉。」

「應該只可以去多一個地方。」我橫視四周，焦點落了在彩虹池。

我抬頭一望，發現彩虹池真的有「雪初音」獎品，而且尚未被人領取。

「風叔叔，拎唔拎埋個「雪初音」走？」旁邊，一位少女向疑似他叔叔的男子問。

「你決定。」那個男人，說到獎品可以隨便拿走似的。

「彩虹池開放最後兩個參加者！要玩就快喇！」彩虹池少女大聲宣傳。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【注：接下來的連續劇情裡，最後能成功領取「雪初音」方法有３種。】

A：跟男子表示，希望自己跟JoJo玩。
B：不理會男子，上前玩彩虹池。
C：在一旁默默觀察。
D：直接離開。

唔通係zero wind??

出現了

C
梗係比zerowind

我都想有風叔叔幫我掟彩虹

「可唔可以讓俾我哋玩。」

那男人盯住我，不發一言：「⋯」手一直放在衣袋，像隨時會掏什麼。

「得唔得啊⋯？」我留意到，他們已經贏了很多獎品。

「原因。」他問。

正當我想編個原因時，JoJo已神不知鬼不覺地，走去跟彩虹池少女對換了最後兩份代幣。

「最後嘅代幣已經換完，請各位聽日再嚟！」彩虹池少女宣佈。

「喂！換咗喇。」JoJo向我揮手。

我轉身過去：「原來我朋友靜靜雞換咗代幣，無事喇，再見。」

「我擲先。」JoJo瞇起眼睛，往彩虹池一拋。

「叮、叮、叮、叮、叮──」JoJo接二連三地失敗。

「渣ga。」我輕笑。

「你講多次？」JoJo奪去我手上數個代幣，往彩虹池擲。

「叮、叮、叮──」仍然失敗。

「唉⋯我對眼真係，睇嘢越嚟越唔清。」JoJo越擲就越氣。

「留一個俾我。」我說。

JoJo搖頭苦笑：「真係睇唔清⋯俾你玩埋佢。」並將餘下的代幣，交由我擲。

「雪初音⋯⋯」我盯住自己的目標。

這種機會難得，我必須要花上畢的氣力，亦要將這件珍品拿到手。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【注：由於你此刻的意志極高極強，消耗「幸福點數」將能獲得「雪初音」。但此劇情會消耗多少，只會在之後公佈】

【如你拒絕，將有１／７２機率擲中，（機率取自「幸福點數」數值），該選項不會消耗幸福點數】

上升：消耗「幸福點數」

下降：普通一擲（１／７２％機率）

１２點結算

Jojo 隻眼

有冇得叫zero wind幫手扔

我估消耗幸運點數就係zero wind幫手贏Jojo開心
但唔想贏 幫到澧條線

jojo唔好有事

Jojo

之前推阿蛋去初音教，而家又幫佢拎返初音而浪費點數
會唔會有啲撞

Agger
不過呢刻為jojo開心大過做支線任
澧黨表示只要唔好用到換唔到落雪就ok

落雪要留翻比JoJo架

人地jojo邊有講過想睇書呀

睇雪

1/72機會
咁啱幸福點數又係72
會唔會一鋪清袋

點玩 唔係好明

一開始每人兩隻手都係☝🏻
輪流打人地隻手指 例如☝🏻打落☝🏻就會變✌🏻
咁樣加落去

小學雞遊戲

話落雪要留俾jojo真係好on 9

咪係 我自己叫做半個jo派都覺得好on9
明明人地都無講過要睇雪
留返比澧啦好嗎

證明都冇專心睇

有機票先比jo啦 佢都講明想去日本
係澧先有講過想睇雪

睇野愈黎愈唔清

Zerowind

拓海

病入膏肓

隻驚叫“一一”

想問zerowind係邊個

好耐之前係咪抽獎抽中過套票
已經唔記得啦

巴打無睇墨巴其他故
靈風

肥Jo派班人on9你第一日知？

教授whatsapp icon 嗰個人

遲d同條女玩下睇佢有冇玩過

教授同zerowind撞樣

個故有big

Bug

可能教授就係ZeroWind

who?

我就係諗住呢個gif, 但搵唔返岀嚟

一人一張好笑gif post一定有份

教授=zerowind=M=黃心穎

M就算啦平行世界嚟
不過另外撞曬樣見到面會點

同一個世界唔同地方or同一個世界唔同時間點

周瑜癈時穿越時空

M個世界係廢時個壁門去到

廢時之前個外傳都穿越過時空，整個墨巴 宇宙

Mcba universe

肥Jo呢個名好親切
好似肥彭肥貓咁親切

朝早又係時候出文啦

【消耗一半幸福點數：３６】

【現餘３６幸福點數】

「一定要中⋯要中啊⋯」我手握代幣，瞄準彩虹池的大獎區。

「向上移動兩公分。」冷不防，一把冷酷的聲線在我後方傳出。

是剛才被我們捷足先登的男人，他在提示我？

「係⋯」

「向左移三公分。」

「⋯」我依他說話移動。

「踏前一步。」

「好⋯」

「拋。」

「叮──」

「大獎大獎──！！」職員高呼。

「咩話！！？」我被自己的一擲嚇到。

「Oh my god⋯⋯」JoJo也難以置信。

我想跟背後的男子道謝時，他已默默離去。

「恭喜你得到「雪初音」！」職員將獎品送給我。

「你今次⋯真係有貴人幫助。」JoJo拿起雪初音在手上看。

「王白蛋實好開心⋯！」我緊握拳頭，有種難以言語的高興。

即便他們一家的事，與我無關。

「你等我一陣⋯」JoJo突然走開。

她跑到垃圾桶前，開始嘔吐⋯⋯

「JoJo！？」我走過去。

「嗄⋯啲章魚燒⋯⋯哂咗。」說畢，JoJo又是一陣嘔吐。
－－－－－－－－－－－－－－－－
A：便利店買藥
B：坐到椅上休息
C：致電她的家人
D：默默看守在旁

１票

晚晚失眠都有墨b陪真好

jojo有主角bb

btw jojo唔好有事呀

「你仲有冇嘢要嘔？」

「我諗無⋯」JoJo抹抹嘴。

「可能啲章魚燒壞咗⋯⋯」我眼睛找尋到一張對海的長椅：「去個邊休息下先。」

「唔⋯」JoJo跟我步去。

忽地，她用力按住我的膊頭，轉身返回到垃圾桶那邊，再大吐特吐多一次！

「呃嗄⋯！」

好不容易，她才吐光肚裡吃過的東西。

我陪她坐在海濱的長椅，休息片刻。

「仲有冇想嘔？幾驚你出事。」我問。

「冇嘢⋯」JoJo把冷帽拉低到，將眼睛略略掩蓋住：「抖下。」

我將外套披到JoJo身上，讓她身子暖和一點。因為她的不適，我沒再跟她搭話，除非她很精神。

久而久之，JoJo睡著了。

我擔當起，看顧她的責任。

海風迎面而來，寂寞的城市裡，半夜靜得可以。

連掛在大樓的燈飾，都悄悄熄滅。

只引身邊陪伴自己的人，是這都市裡最後一顆燈。

她們的呼吸，你聽到。

她們的心跳，你感受到。

有時候⋯⋯

人難免會寂寞，但宏觀點去看。

人就像一顆會傳熱的燈泡，旁邊燈火熱了，那你自然也會熱。

這正是，生命影響力吧。

驀地，JoJo手機響起⋯⋯
－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：代為接聽
B：按下拒聽
C：叫醒JoJo
D：不作理會

２票

「喂？」我代為接聽。

「喂⋯你係？」電話另一邊廂，是個女人。

「我係JoJo朋友⋯」

「我係佢媽媽⋯請問JoJo喺邊？」原來是Jo媽。

「喺中環。」

「咁就得，我想嚟接佢走，佢肯開咗？」

「佢訓著咗⋯」

「好，喺嗰邊碼頭，我哋好快到。」

JoJo都算個大人，Jo媽還如此憂心，很少見。

「我⋯點解好似，聽到我阿媽把聲。」JoJo問。

「佢一陣嚟接你。」

「你條友⋯背叛我。」

「背叛⋯？」

「係啊⋯」JoJo拉開一邊的冷帽，像卡卡西露出半隻眼。

「行喇，Jo。」我背起她。

不知從何時開始，我背起她已不需過問。

有些情感與關係，就是不知不覺中增長。

去到碼頭，JoJo落地而行，走去捧起路邊一個用以封路的雪糕桶，戳一戳我腰部。

「哈⋯」我被戳到笑點。

「仲企喺到？」她繼續捧住那巨型雪糕桶戳我。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：拿雪糕桶還擊
B：奔跑
C：站直
D：將雪糕桶套到頭上

１票

好期待

「哈哈⋯」我不得不作出一點回應。

於是我都拾起路邊的雪糕筒，並套到頭上。

像個角鬥士。

「哈哈哈哈⋯！」JoJo亦把雪糕筒，套到頭上。

我倆用雪糕筒互撞對方，力很輕，但重心都傾向上，因此很容易失去平衡。所以我和JoJo哪一方較用力撞到對方，都會立即伸手扶住大家，在嬉笑中渡過⋯⋯

原本應該苦悶的等待。

我知道JoJo最吸引的一點，是哪裡。

她總能像⋯⋯

你覺得很平凡、很悶的位置，都填上一個笑點。然而，即使你笑點很高，亦會被她幼稚的行為折服。

「你哋⋯⋯」有車子停下的聲音，是Jo媽。

看來她到了。
－－－－－－－－－－－－－－－－
A：繼續玩。
B：停下來。
C：逃跑。
D：一起上車。

３票

d 面對現實

繼續玩

Jo

拎個雪糕筒粒喺jo媽個頭度

每次都逃跑 係玩得好開心 但jojo就愈黎愈虛弱

得返36點，場雪點算

唔落

快啲正評啊大家
無哂貨仔啦

短暫開心總比漫長既唔開心好

照個勢睇墨巴可能想完左jojo果邊先到呀澧條線 因為呀澧都要修復心情 重新出發 應該有時間推文正評落雪

反正雪初音都係用黎修補阿澧同白蛋既關係，幸福點數都算係用係阿澧身上

JoJo要落雪架

仲未用機票

要加速儲番啲點數

其實都未行完精靈線
D點數都無用住 咪慢慢儲囉

各位巴絲請正皮！！！

Jojo落你老母雪咩 重睇啦

On 9

好Sweet嘅畫面

提定大家 今晚「理論上」冇文

jojo真係越睇越正
睇睇下真係由澧派轉jo派

墨巴都有佢自己生活 俾佢抖下啦

墨巴都要休息嘅
佢出文嘅速度係佢自己定

我地可以做嘅就係多啲推post 用正皮證明仲有一大班人追緊故

見Jo媽到場，我立馬逃跑。

我戴住個路障雪糕筒要怎麼見人！

我一直跑、一直跑，根本沒看到前方的路。

「小心前面啊⋯！」JoJo提醒。

「呯」我狠狠地撞在到一條燈柱。

「哈哈哈⋯」

「我⋯我無⋯事！」我繼續胡里胡塗地起來，跑向其他地方。

「睇路啊～」JoJo懶慵慵地喊。

「哇！」下一秒，我就突然踏空，錯腳跌到。

JoJo搖搖頭苦笑，觀視我的離去。

我一直跑到碼頭旁，脫離JoJo和Jo媽的視線範圍：「啊啊啊啊啊！！！！」我大叫一聲，將套在上半身的雪糕筒憤力掉到海中。

「呯！」水花四濺。

我撥撥混亂的頭髮、不整的衣衫，就行出馬路邊準備叫輛的士回家。沒想到，Jo媽的車卻停在我面前。

「上車啊，叫的士好貴。」Jo媽說。

「嗯⋯？」我望向後座的JoJo。

「上嚟啊，唔驚喎。」咬住百力支的JoJo，向我招手。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：坐在Jo媽的車－副駕位置
B：坐在Jo媽的車－後座位置
C：獨自乘的士回家
D：車尾箱

１票

禮貌上，我應該坐在副駕。

正當我開之際，Jo媽溫柔一笑：「你坐後面啊，幫我睇實個傻女。」

「好⋯」於是，我坐到後座。

來來回回，終歸回到JoJo的旁邊。

「宜個時候都好難叫的士⋯⋯」Jo媽開始駕駛，卻向後駛。

「Jo姨⋯做咩退後？」我見窗外的景色，正在後退。

「啊⋯踩錯油門添。」Jo媽媽輕輕一笑，帶過這恐怖的失誤：「扣好安全戴未？」

「絕對，扣好。」我平日都不會扣，今天一定要。

「整條？」JoJo遞百力枝給我，是海鹽口味。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「有冇朱古力味？」
B：「唔食了。」
C：「好啊。」
D：「你啱啱先嘔完，仲食得落⋯⋯？」

「唔食了。」

JoJo剛才吐了這麼多，肚子肯定又空空的，還是留她吃好了。

「JoJo，今日你去咗邊到玩啊？」Jo媽像個慈母不易動怒，只會緊張。

「AIA囉。」JoJo在她面前，果然像個小女孩：「其實有冇朱古力味嫁！次次都鹽味嘅～」

「你唔食得太多甜啊。」

「哈，你買嚟唔係俾我當係戒煙嫁咩。」JoJo咬住最後一根百力枝，像抽住煙一樣凝視外面的景色。

「都係啦～」Jo媽語重心詳，跟澧媽的半放棄態度相反：「你一無嘢做就會想食煙。」

「人啊～某啲寂寞嘅時候，就會想食枝嫁啦。你唔知點解、你唔知咩原因，但總之嗰一刻，你會好自然咁拎枝煙出嚟，吐一絲霧出去。」JoJo形容得很細膩，彷彿正擬想抽煙的神態。

「哈哈。」Jo媽卻淺淡一笑，問我：「你認同嘛？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：認同
B：不認同
C：中立

２票

「都⋯認同。」我答。

「嗯？」

「某啲時候，或者食枝煙放縱一下，人就唔再寂寞。」我抽象地說。

「啱啊，而且聽講呢⋯」JoJo仰望著，這城市幽暗的夜空：「煙⋯會一直向上飄、向上飄，向人傳遞思念，你又信唔信？」

「我⋯信嫁。」

JoJo聽到答案後，就會心一笑，將口中的百力枝吃掉，依靠住車門慢慢閉目入睡。

在一個輕微的轉彎，她的身、她的頭、她的氣味，都慢慢襲我而來。我沒逃避、沒閃避、沒回避，任由JoJo的頭搭在肩膊上。

Jo媽望一望倒後鏡，見JoJo已安睡在我的膊頭上，便於車中開了首歌聆聽。

陳奕迅－《擁抱這分鐘》。

你叫我最快樂 你也叫我最心痛 愛在迷惘中

駛到半路，Jo媽開腔：「今日辛苦你。」

「唔辛苦，平時都同開佢玩。」我答。

「平時？」

「都可以咁講⋯」

你叫我最渴望 卻也叫我猜不中 誰可以這樣折衷

「咁就好。」Jo媽微笑。

微笑中卻不全是快樂，而是帶住半分憂慮。
－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「JoJo佢今日嘔得好勁⋯⋯」
B：「上次同佢喺玩具反斗城賣甩你，唔好意思Jo媽⋯⋯」
C：「JoJo最近好似成日訓覺咁⋯⋯」
D：「可唔可以熄咗首歌⋯⋯」

２票

「咁係佢⋯⋯」Jo媽沒說下去。

沒勇氣說下去。

良久，Jo媽接續說：「佢身體有啲事。」

「唔⋯大問題嫁？渴⋯渴睡症？」我問。

「答應我，你唔好知。」Jo媽抹一抹淺澀的眼角，說：「亦都唔好向佢問，佢唔會想⋯人知。」

「係⋯」我愣然。

我不禁往右膊上的JoJo望過去⋯⋯

她仍然睡得好，活得好。

連做夢，也會微笑。

「⋯」車窗外的一切，都變得走馬看花。

Jo媽眼框有些濕潤，但沒有流下。

「我諗，你會係佢最後一個朋友。」

jo

「佢個病⋯真係嚴重到咁？」我抑制自己的激動，免得擾醒旁邊的JoJo。

「佢發病以嚟⋯⋯就同所有同學朋友斷哂聯絡。」Jo媽盡量以平穩的心情，訴說她的往事：「喺德國就快畢業嘅學校，佢都冇再讀。」

「⋯真係好嚴重？」我再三問。

「好好珍惜宜一年。」

「⋯⋯」

整程車，很靜。

沒有大哭、沒有大罵，靜得我懷疑自己。

心中，只有無數句反問。

為什麼？

為什麼⋯？沒有答案，上天不會給予答案。

發生車禍的人，不曾知道自己會在車上斷送性命。

離開前一刻，

只會不斷反問這世界，

為什麼。

主角唔好因為jo 病先同jo 一齊
咁對個病人黎講好差

墨巴 輕手啲 jojo個病俾小小轉機

到車子停下，我才從漫長的無我狀態中回神過來。

我輕力地，將JoJo抱起。

Jo媽則開門，讓我把她抱入屋。

如果要問我世上最後悔的事，長大後的我可能會回答你，我後悔這夜曾經坐上這車，聽取過一個，每個人必須要面對的真相，必須要經歷的階段。

不遲，也不快，我只是剛好趕上。

我將JoJo抱入房間，她的睡房比我凌亂。草稿、曲譜、廢紙、布料，還有一件正被設計著的衣服。桌子上繪有這衣服的草圖，上面寫著：「Final Year Project」。

我步出睡房，臉色有些焦悴。

但Jo媽臨在我離開前，提醒我一句：「你仲有自己嘅人生，唔好因為傷心，而對自己失去信心。」

「嗯⋯」

肺癌末期

你叫我最快樂你也叫我最心痛

翌天，我睡很久才醒來，像有一個世紀。

我很本能地，打開手機跟JoJo輸入一句「早晨」。

JoJo：「早啊～」

JoJo：「稀客，叫我早晨。」

JoJo：「聽阿媽講你搬咗我入嚟喎，多謝你呀=)」

這短短的句，都足以令我紅了眼框。

想起Jo媽的銘記，我快快起床收拾書本就上課去。

課堂上，教授跟我們說起「Final Year Project」。身為計算機系，就要做些相關的計劃。

以下為，我一早想好的幾個計劃：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【注：極影響主角未來劇情。】

A：駭客級破解系統
B：間諜級備份程式
C：國際級防毒軟件
J：人工智慧助理軟體

８票

J

j

J for jojo

整完之後會多咗個角色講嘢

javis 個friend jojo

J
有AI幫手追女仔

#:p#xm

:p J

J 整jojo出黎

J.
Jojo 唔係到之後，至少有一個AI 陪主角

而個AI 個原型係Jojo，用佢把聲，佢個樣，永遠陪住主角。咁FYP 可以同Jojo 一齊做，但做完FYP jojo就差唔多要走了

個AI仲要命名為J.O.J.O.
幾年後主角被阿富汗武裝組織捉左，主角靠自己既智慧製造左一套裝甲逃脫成功。後來返到香港，就改良套裝甲，將J.O.J.O.裝上去套裝甲度

J
J for JoJo個J啊

愛在迷茫中

外傳

將jojo個腦電子化成為AI
永遠活係線路入面陪住主角

漸漸 陳奕迅 林明禎

Black mirror 隻熊公仔

屌你咩
之前屌鳩我bbq 依家自己ff嗰啲仲on9

追個故打幾隻字都要比你咬

不如大家都靜啦 咪阻住其他人追故

祈求天地放過一雙戀人 怕發生的永遠別發生
Happy end plzzzzzz

澧呢

搞個笑姐 咁認真做咩

我無認真呀
不過我之前搞笑比佢屌到飛起 諗住抽下佢水
點知佢認真

講真，你BBQ果單野之後，我都完全冇記起過呢件事，連你個id都唔記得
係得你先會咁上心
頭先你留言話BBQ，我都要諗左陣你up緊乜

我都係抽兩下水啫
我又無好似你之前咁屌鳩你
都唔明你咁認真做咩
大家一齊追呢個故 抽兩野都唔得既話我道歉

灃派比啲堅持唔該

意志無比堅定

Jojo做知己夠㗎喇
澧先係正室

澧

Btw王嘉澧世界第一

死開啦澧

「人工智慧助理軟體⋯⋯有咗，人就唔會再寂寞？」

步出課室，是吃飯時間。

我到飯堂，隨便買些來吃。

「今日啲飯咁淡⋯」我獨坐在一角。

一個清瘦的身影走近，她坐在我對面，我才懂得抬頭。

「阿澧？」

「琴晚⋯多謝你。」她捧住餐盤，坐我對面。

「多謝？」我呆滯。

「多謝你⋯⋯幫咗我咁耐。」

「我嘅失戀女王，終於醒⋯⋯」低頭吃飯的我，淺淺抿嘴。

「我啱啱見到你⋯好似好難過咁。」阿澧盯住我的神貌。

「今日啲飯好難食。」

「係咩⋯咁你⋯食我塊炸魚？」阿澧夾了自己的炸魚給我。

「多謝⋯」我繼續埋頭，將飯菜扒入口。

「你好餓咁⋯」阿澧索性將湯也給我：「宜到仲有碗湯。」

我沒意思地狂喝狂吃，只為填充心裡那一點的空缺。那空缺，我知道隨時間流逝，只會越來越大。

這無力感，無形地一天一點擴大著。

「唔⋯」吃得太急的我，差點反胃。

「小心啊你，要唔要水？」阿澧連水都給我。

「嗄⋯」

「你⋯」王嘉澧想拍拍我背，讓我沒那麼辛苦。

「你未來⋯會係個醫生⋯？」我問。

「應該係，如果我心病唔再存在。」王嘉澧確信地說。

「面對死亡⋯」我望向王嘉澧，問：「你會點。」

「死亡⋯⋯」她像是，沒料到我這問題：「我會好好珍惜宜一切，就算係呼吸。」

「你冇事啊嘛⋯⋯」阿澧憂心一問。

「無事⋯」我扶起椅子，回宿舍休息。

唔要呀澧呀！我要Jojo呀

回去後，我不時凝望手機。

多渴望那狀態，永遠保持「上線中」。

我們的關係不比朋友淺，不比情人深，卻是⋯⋯

我難以放下。

我多少的笑，

我多少的快樂，

都是由她而出，

因她而生。

我大概沒那個勇氣，去面對這個事實，於是以功課之名，換求見她一臉。

在生與死面前，所有事情都變得如此的脆弱。

誰人又能承受得了這份沉重。

我：「Jo⋯」

Jo：「？」

我：「做緊咩⋯」

Jo：「整緊啲嘢囉。」

我：「我有樣嘢⋯都想拜托你。」

Jo：「嗯？」

我約在她家附近見面，不想她出得太遠。乘巴士過去後，一落車見到等候我的她，我差點有擁抱住她的衝動。

「你好少約我出嚟，又會咁突然。」JoJo感有趣。

「我有份功課⋯」我凝視著她：「想你幫手。」

「我幫？我淨係識用小畫家同Word渣喎。」

「好簡單。」

主角毒撚 對個個都會動情

你要，關我哋咩事？

她聽見我的計劃，是做出一個類似Siri的人工智能程式，就表現得興奮不已。

如是者，我就展開這個計劃。同時亦慕求每天見她多一些，儘管我心知自己的行為很自私。

錄音的第一天，是在我的家裡進行。

「其實我錄咗之後？係咪真係會出現喺部手機到？」JoJo戴住耳機，對準麥克風。

「係啊。」

「咁我第一句就⋯⋯」JoJo擅自按下錄製，對麥克風說話：「喂哈佬～我係你嘅好朋友！Jo！Yo！」

「哇⋯」我愣一愣：「第一次用嗰條友實嚇一跳。」
－－－－－－－－－－－－－－－－
A：錄製：「愛情類」
B：錄製：「家庭類」
C：錄製：「朋友類」
D：錄製：「同事類」

２票

屌 慢左

「朋友啊？」我把朋友的講稿，交給她。

「Nonono～」JoJo不需要講稿，說：「我係人嚟嫁嘛，可以即場發揮！」

「咁你自己嚟。」我坐在床邊，觀看她。

JoJo則坐好身子，滿臉感情投入到聲線裡：「朋友仔！咁耐無見，你去咗邊啊？」

「喂！！起身喇！！！夠鐘喇！！」

「今日食咗煙未？唔好食喇，如果寂寞咪搵我傾計囉。」

「天氣唔錯喎，你期唔期待宜一日，會發生咩事？」

「試下對個天，影副相？我都想睇下，今日幾好天。」

事實上，這種程式為了組合不同的字句，需要每個單音都錄一次，但見她充滿感情的投入錄製，我就不打擾她興緻了。有時候戴住耳機，默默在旁聆聽製作的我，會因為內容泛笑。

這些日子裡，課堂變得少，因為學校都知道學生這年要準備畢業作品。所以我都沒空再周圍逛，中午隨隨便便去飯堂吃個午飯就作罷。

而王嘉澧每每有空都會坐到我對面，像開解我一樣。

我覺得她好像誤會了什麼⋯⋯

「你有咩未做過，列個清單出嚟⋯⋯」今天，王嘉澧直接給我紙和筆：「我唔想你⋯後悔。」

「後悔⋯？」我接過她的紙筆。

「嗯。」王嘉澧點一點頭，說：「而你想喊嘅話，我都唔會笑你，即管喊。」

我想，因為情人節之後那天飯堂的說話，讓她誤會我得到什麼大病。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－

阿澧真係好

好惡

澧派先係真理！澧派先係王道！

Jo派

我澧萬歲

我唔理你咩派咩派
點都要陪Jo行最後段路

Jo派是無味 Jo派是困倦乏味 澧派是明媚

毒撚主角未做過愛

我唔理你咩派
宜家就係要跟民意
jo派

jojo 真係好慘

2個都好女仔

其實依個時候幫禮解咗佢個心結對三個人好似都唔係咁好，如果可以等Jo走咗之後先解開禮個心結而禮又唔介意嘅話咁就好了

其實點解要分派？一個中意嘅對象 一個好朋友 點解一定要二揀一

睇住主角喺澧前死頂 澧咁關心佢
喺jo面前又要扮無嘢
好撚虐 睇到眼濕濕

走你老母

純討論
我反而覺得主角係追澧嘅過程中鍾意左jo而唔單止當佢好朋友，但反之佢同澧一齊個陣冇個種感覺，甚至做唔到最真嘅自己

一齊玩得開心就代表鍾意咩

唔係講緊佢玩得開心就係鍾意
主角同澧一齊個陣都會有開心嘅時候，但我由一開始追到而家，開始覺得主角係追佢嘅過程入面仲好似冇左自己咁，而佢同jojo相處會舒服好多，同埋有種主角都好着緊jojo嘅感覺，所以我覺得佢今次之所以打擊咁大，係因為佢對jo都開始有種愛情嘅感覺

係時刻拎返呢個回覆出黎啦

可能我理解錯，墨巴係講緊呢個唔係個中心思想
不過點都好，我都係覺得主角係鍾意jo，感覺如此。

JOJO

AI Jo

如果現實中出現個咁嘅女仔 我諗我大概都會

墨巴應該係想比返我地睇既人自己去揀 所以無論鐘意Jo定澧都無問題既

認同
所以我覺得墨巴係寫緊主角同時鍾意左兩個女仔，做緊選擇嘅係我地
所以無論jojo點都好，我都會揀佢個邊嘅選擇希望投票投到個故有奇跡

你咁樣曲解都得...

呀澧jojo 仲難揀過 yuki ceci

前者s是愛情加友情抉擇
後者s都是愛情
難分難捨

你竟然話JoJo係代表友情，因住比狗咬

唔理點都好 主角點都要陪埋jojo行埋最後呢條路

無追故半個月
岩岩追返
越睇越沉重

唉主角呢幾個post一直付出 無論對jojo定阿禮都好 終於搞到自己都好似有少少崩潰 求下墨巴比主角放鬆下先(唔係禮or jo派 只係希望主角可以舒服啲)

加速

JoJo

希望故事最後有轉機 jojo 真係愈睇愈會鍾意嘅類型 而我會想澧同番炒飯佬一齊 佢哋先似命中注定嘅一對 可惜家庭壓力影響太深

過分左

呢啲唔係墨b控制到，要靠我地投㗎

早排班Jo派係咁話阿澧係雞，你又唔岀聲斥責過份左

咁我都會話過分左 雖則係連登叫人唔好咁叫都冇咩可能
不過我早排忙一路都冇咩點comment 係最近先跟緊番

個小澧子係咪有啲咩輕度弱智？

Jojo啲錄音是咪準備要sad end

我被狗咬了，好痛

每次見到主角同JOJO嘅章節我都會好開心但係當我每睇一章就代表JOJO嘅生命不斷減少。睇到好心up

呢個係咪雪初音

On

英罕病男逝世後以人工智能「復活」 母親未敢交流：技術既可怕又美好

JoJo

JOJO個人工智能會唔會好似 Black Mirror “Be Right Back” 嗰集咁

睇到好想喊呀
墨巴救命呀

我第一下都係咁諗

會唔會jojo趁主角唔為意錄底一段道別對話，走左之後先同主角坦白

Jojo𠵱條線唔搞好只會成為佢嘅心結
就算真係同阿澧一齊都唔會開心
大家一齊好好搞掂jo線先啦
利申jo派

做埋功課出

加油墨巴

「寫啊⋯」阿澧叫我，在紙上寫點東西：「你最近好似頹咗⋯⋯又少講嘢，其實我真係有⋯⋯啲啲擔心你。」

我最近⋯

什麼都失去了五味。

人該有的喜怒哀樂，像慢慢失去⋯⋯

「放心，你寫得出，我做得到，就會幫你。」阿澧叫我遲遲未下筆，續說：「信我。」

我望向阿澧，有淚無言。

決定，在紙上寫點什麼。
－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：女
B：女
C：女
D：女

Abcd

F

G

唔是但投個，墨巴就繼續唔到
A

就寫女
三個女

J!

「女」我只寫下一字。

「女⋯？」阿澧收下。

我已經開始有些厭倦了，太拖泥帶水的事情，進展太少的事情，我不想再繼續每天只增進一點點的內心獨白劇。

「除咗女呢？」阿澧交還給我。

我再寫下一個「女」字，來來回回總共四次，她終於放棄。

「你真係咁想要女？」阿澧認真問。

「唔⋯」我點頭。

或者，我長久以來，只想找個快樂時相笑，悲傷時傾聽的女友。

「阿文佢，」阿澧點點頭：「都有同樣煩惱。」

「咁唔洗。」其實，我表示得很明顯。

但王嘉澧⋯你仍未看得見嗎？

我⋯

那個⋯

在背後，一直將跌倒的你，

扶起的人。

「唔係⋯」阿澧有口難言，說：「係佢最近參加咗一個快速約會，你要唔要試吓？」

「⋯」

「唔好唔開心，同我傾下計，又或者同其他人傾下計？」她搖搖我的手臂。

從前我就知道，只有鬧脾氣的人，才能當上主角。我這種表情木訥的，就待位子上看戲。

現在被人關心，有當上主角的那種滋味。

卻不是味兒⋯

「對唔住，我好好返去休息下先。」我很感謝阿澧的關心，但這幾天真的累了。

現在唯一能令我開心的⋯⋯

只有見JoJo笑著錄音時那姿態。

Live 到 但冇得投

澧好似當主角好朋友咋喎

日復一日，光晨交替。

JoJo替我錄音的進度，暫時已達２０％，速度很驚人。這有賴她不眠不休地錄製，沒我通知都會自己上來我老家，連老媽都驚呆。

「宜隻嘢⋯咳⋯」JoJo拿起雪初音模型，仔細地打量：「咪係嘉年華會嗰個大獎品？」

「係。」我摘下耳機。

「你唔拆出嚟擺？」JoJo問。

「因為⋯」我落寂地說：「係用嚟送俾一個人。」

「咁耐都唔送，等幾時？」JoJo淺笑。

「我最近⋯⋯」我躺於床上，單手按掩臉：「提唔起勁。」

「Why？」

「我知道咗⋯⋯」我望向JoJo：「唔知好過知嘅事情。」

JoJo淡淡抿笑：「你日日都喺到趕FYP？」

「係⋯」

「你係咪用做嘢⋯⋯麻木緊自己。」

小時候的發憤學習，是為了忘記失父之苦。

今天我的⋯⋯

「我呢，有時都會咁。」JoJo像個開解員，雙手放在自己大腿上：「不過，係個錯誤嘅方法。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：「你都需要人開解？」
B：「我都需要人開解。」
C：「你點麻木自己？」
D：默不作聲

３票

澧當我是知己 我看得到 我當澧是一生前途

珍惜眼前人

我已經開始有些厭倦了，太拖泥帶水的事情，進展太少的事情，我不想再繼續每天只增進一點點的內心獨白劇。

真係有D慢

好慘，盲目奉獻得太多自己迷失咗方向

咁樣算唔算食檸檬 睇到好心酸
阿澧係真傻定扮矇

禮扮乜春唔知

由此可見 澧是真膠

寫到咁樣 好似好無心繼續落去
好似揀幾左 做幾多 儲幾多幸福 都只係心酸
你永遠都無辦法叫醒一個扮訓既人
無力感好重墨巴自己無事嗎

澧都已經咁講...

話澧真傻果d係咪未同女人相處過

阿灃真心膠定咩,以朋友角度關心仲介紹男主同阿文去参加Speed date. 之前拯救完阿灃好似白做!!

珍惜眼前人 - JoJo

最後決定搵啊John

睇文好似睇緊自己噤樣

唔做澧派了，轉投小白

JOJO又bad end
澧又bad end
越睇越心酸
以為有得揀？
其實兩邊都係朋友咋

一樣

想知呢條路係我地揀成咁定本身定左係咁
好sad

今日hea左啲咁 墨巴不如休息多啲先

只知道付出 以後都不知怎算

感同身受

沒有永遠的快樂，沒有永遠的悲傷

可以跟阿澧開心，是因為她的病

可以跟JoJo快樂，是因為她的病

快樂好多時都建基於某些人的哀傷上，然而有時只懂看自己的快樂，就太殘忍了

我地嘅快樂，係建基於墨b喪趕功課嘅哀傷上，太殘忍啦

見啲讀者咁上心 墨巴特登寫啲咁灰嘅劇情
佢先係喺我哋嘅灰鳩裡面尋找安慰

最後澧病好了，主角和澧也開心完了
JoJo不再病了，也不再快樂了

個小澧子煩撚到
十足十之前ocamp故個隻癲狗

個名係咪叫咩樓主A>樓主B

好似係 咩派講下咪算 唔洗jer住哂既

咁我寧願灰鳩換取jojo 好番
但咁樣既快樂 好病態 點解唔可以一齊開心

冇睇過喎sor

如果將香煙點給我代表深愛
莫非煙熄了會更震憾與期待
難道討好我等於鼓勵我去歧視你
一手將心摔下來

小白先係真愛

如果樓主肯幫tvb or 其他電視台 寫劇本 應該收視同話題性都好高

呀禮解開左心結一半 佢仲係怕毒撚 仲未同白蛋和好
主角可以靠落雪 雪初音 浪漫氣氛增進呀澧既感情
其實仲可以繼續追 但要主角解決左對jojo條線先

鳩估：到最後墨巴可能要我地決擇見jojo最後一面定溝呀澧決勝之日

可能係最難揀嘅投票

70%會係jojo最後一面

肯定啦
我係澧派都會咁揀

墨巴去咗邊
又唔出文

啱呀 去見澧都唔一定溝到 唔去見jojo就會一世遺憾

唔準催，墨b趕緊功課

但都想俾嬲

墨b嘅幸福重要過主角嘅幸福

想墨爸遲啲完故後可以以自己最希望既選擇寫過個故 應該會好好睇

可能一開始冇揀離開

一開始冇去蘭桂芳

同自修室學生妹食雞食埋佢

唔知點解諗起軒仔演唱會同Tobey對空一齊唱預言書 Jojo死左之後 又係留返低段聲係度比主角 以後只可以用咁既方式再聽佢把聲

Jo呢幾篇同《胰臟》個feel都好似

男主角都係因應女主角嘅病先認識
都係因為男主角嘅毒L性格，唔知/唔理解女主角先會玩得咁放咁開心，女主角只可以係男主角面前做返自己做想做嘅事...

當女主角喺心入面開始重要，男主角先開始意識到女主角嘅病情係咁嚴重...

希望jojo交帶完先走

仲有3.5個鐘就有文

準備出

等緊

「你點麻木自己？」

「酒？煙⋯草、放縱。」JoJo淺淺一笑：「正所謂越墮落⋯⋯越快樂。」

「你係⋯天使，定係魔鬼？」我淡淡回笑。

「我唔會相信，亦都唔會再期待⋯⋯未來。」JoJo舉起一隻手指，說：「只會相信宜一刻、宜一分鐘、宜一秒。」

「當下⋯？」

「你喺宜個世上多一秒，就係多一秒。」JoJo淺淺微笑，放下了手：「唔宜家放縱多一秒，等死前一刻，先至去享受？」

「Jo。」

「唔⋯？」JoJo瞪住怔怔的我。

那一刻，我忘記了這世界幾分鐘。

走過去，將她擁抱住。

只想捉緊一剎那的當下。

不懷友誼的心，不懷戀人之心。

只想那一下共同。

冇話咩澧派咩Jo派，當我代入主角嗰陣
我只係想所有人開開心心咁
有冇機會good end

忘記了世界這分鐘

以為會嘴落去

你叫我最快樂 你也叫我最心痛

擁抱這分鐘

你叫我最渴望 卻也叫我猜不中

「⋯」這下，連JoJo都反應不來。

我內心大概⋯⋯

是傷心得失控了。

只有擁抱，才能表達心中那份不能說的相痛。

「傻仔⋯」JoJo淡然地笑。

「我已經⋯已經⋯⋯唔可以⋯再扮到咩都唔知⋯」

JoJo怔住數秒，才答：「你⋯知道咗？」

當淚湧凝聚到眼邊，我就不再敢開口去刺激它，只可以點頭去表達。

「我明⋯」JoJo神情無奈，將酒紅的冷帽拉落掩蓋眼睛：「你宜家難免會傷心，但世上無永遠嘅快樂，亦無永遠嘅悲傷。」

JoJo見我仍困在那迷茫中，便翻出我之前那張藏寶圖，算是我父親留下給我的最後遺物。

「我幫你搵番笑容。」會心微笑的JoJo，打開了藏寶圖。

「呢張⋯只不過係細路仔嗰陣老豆留低俾我嘅玩意⋯⋯」我說。

「小朋友嘅笑容，係最純粹，點解你唔試下去搵？」JoJo確信無疑：「我相信你搵番，笑容就會出現。」

「搵番⋯」我望住這張簡陋的藏寶圖，自問：「笑容，就靠⋯⋯宜張嘢⋯？」

藏寶圖內容：

下方是彎形的路，最上方是座塔，且是圓狀球的圖形。下方彎路之間有些小屋子，其中一間畫了個「X」字，並寫上「５２０」三字。

「宜個，好似某啲嘢⋯⋯」JoJo站起身，認真檢視藏寶圖。

她見我無心無力，即拉我一把站起來：「副海盜！起身！」

「我係海盜船長，JoJo。」她出去拿起我家一條花紋的餐檯布，替我包在頭頂上：「宜家我哋要去尋寶⋯⋯」

「尋寶係可以⋯⋯」我走到鏡前，凝望被包在我頭上的餐檯布：「但可唔可以轉個型少少嘅⋯⋯」

「要叫我海盜船長，ok？」JoJo搭住我肩膊。

「Ok⋯」我被JoJo玩樂的心，再次牽扯起來。

「第一步，要知道藏寶圖畫緊邊到。」她說。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：香港摩天輪
B：大帽山
C：大埔回歸塔
D：長江集團中心

３票

「大帽山⋯？」

「你啱！肯定係。」JoJo比我還開心：「我哋就今日上去！」

「咁突然！？」

「你搵到寶藏仲要擇個靚日先去開咩！」

「都唔會係咩重要嘢嫁喇⋯⋯」

「開心喎。」JoJo凝望我雙目，說：「有乜嘢，係重要過開心？」

「你。」

「咁你就當為咗守護重要嘅我，而一齊上山好無。」JoJo將藏寶圖放弱我面前，說：「一定好正喎。」

「好！」這次，我不會再多猶豫。

出征前，我們查一查看了今晚的溫度，山頂最低氣溫是零下負六度。意味著，此行恐有雪霜。

「仲正，有機會可以睇埋雪！」JoJo居然第一件事想到不是安全，而是能看雪。

「咁我哋一陣八點出面等，宜家準備下先。」我知道，怎勸阻JoJo亦無用。

如是者，我需開始準備裝備。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【分別為：登山客套裝、運動級套裝、廢老級套裝、自殺級套裝，由於突然在今天預備，你沒太多時間準備衣物，因此只能急忙亂湊。】

【以下會抽取讀者最快投兩票的一套】

A
B
C
D

Jojo真係好好

其實呢度幾多人係因為袁澧淋先入澧派
如果淨睇性格一定係Jojo但袁澧淋個樣真係抗拒唔到

非罵戰。只係覺得澧好似收緊兵。當男主係兵咁
而JOJO真係俾到快樂主角。但係

好似同jojo一齊先係做緊自己 可以痴哂線咁一齊玩
對住澧好似無時無刻都好緊張咁
澧仲要叫主角去speed dating
你話叫主角去溝呀文都無咁嬲

因為袁澧林先追呢個故

感動

咁你可以走

上山係咪會撞到阿妤

撞到教授嘅機會大啲

又拎住杯熱咖啡

仲以為係魔鬼山添

去到魔鬼山就Jojo死期㗎啦

屌你老母劇透撚，真係會上
笑撚死我

讓晚風 輕輕吹送了落霞

幾時可以見到Jojo赤腳踩住主角隻腳一齊跳舞？

魔鬼山係每個故終結既地方

好彩主角係上大帽山

Speed date個下真係o左 做咁多野你仲踢走我

分明係對主角冇feel啦

I love you jojo

人地岩岩先叫做分手 咁快對你有feel 你都驚啦

為何未曾讓我得夠便要損失你
捱到那一天參透佛理
手會鬆燈會滅有限期

其實踩腳跳舞係不許你注定一人MV既劇情黎

繼續嬲

文啊文啊文啊文

阿文阿文阿文阿

3點啦 應該差唔多有文

中間斷左冇睇，可以點追返

對

對於寒冷，我沒過份的畏怕，又不想穿得臃腫。

於是，我在家裡找出數件U記上衣穿，總共七件之多。最後再加一件擋風外套。

出門時，已是九時多。

由於新聞報導，這天山有機會遇雪，而吸引大量市民前去，一時間前往大帽山的巴士很多人排隊。

而我正正約了JoJo，在巴士站等待。

她一來就像個外國專業登山客，全副武裝準備好上山，連行山拐杖、防風眼鏡都有，讓我不禁笑笑：

「好專業咁。」

「作死你啊？」JoJo輕扯我衣衫，摸摸質地：「著到咁薄同上山自殺有咩分別？」

「我宜家好熱增添，我都想睇下佢有幾凍啊。」

一入黎就有

「咁你帶咗咩嘢？」JoJo又問。

「上一上去，你講到好似避難咁款嘅⋯⋯」

「傻仔，你睇吓人哋。」JoJo捉住我頭，擰向別人。

正在排隊等上山的人，都跟JoJo的裝備差不多。

「你又睇吓我。」然後，又兩手夾住我臉頰迫我望她：「見到未？」

「見到⋯不過宜家我想轉都唔掂。」

「趁巴士未開，你買定啲物資先，天寒地凍邊個估到會發生咩事。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：魚柳包
B：雨傘
C：暖茶
D：「功夫秘笈」－忽腰

１票

我在附近士多，購買了暖茶，方便一會飲用。

在巴士出發前，我及時趕回隊列和眾多的市民，一起前往大帽山所在地。到達後，就遇上第一個問題，由於不少人前往，大部份候車時間都十分長。

所幸的是，我們趕上最後一班小巴，成功出發大帽山。

第二個問題接著而來，大帽山的馬路亦大塞車，很多市民看了新聞後，到特地駕車前來。

因此，我們逼不得已需要下車，未到達小巴本該停的山段位置補給站，就要開始往山上行。

一落車，冷風就湧湧而來。

我開始體會到JoJo服裝的效處⋯⋯

一件衫兩個人一齊著

忽腰

過埋今日終於得閒少少⋯⋯

墨巴出多少少
加油

唔緊要！ 最緊要你休息夠

重睇！

咁樣上山，睇怕會整病主角

係拂腰

咁樣講法
如果上到山無落雪 jojo突然想睇雪既話點算

辛苦墨b了
出文之餘記住要多d休息

其實墨巴都開始hea出啦 不如加速快快手end左佢算

返工咩咁把炮你寫啦
寫文比你睇連私事都唔做得？

你真係好本事

講乜野hea出 墨巴都話咗呢排忙

生活咁忙仲要哂時間夜晚去寫文
仲要聽你呢d垃圾說話 冇付出又彈又成
依家收咗你錢出文俾你睇？？
諗下係愛定係責任先

Btw係咁鍾意墨巴就去書局買本書支持
邊睇邊等更新

唔好咁樣啦，比墨巴時間

無人逼你睇

自撚私

我係墨巴就完全封鎖你條自私撚

屌你老味 收皮啦 唔中意咪走囉

你真係好本事
一講完句野之後嘅cm都係屌你

無文咪出返去囉
係要留句野屌

快啲走阿！！比狗咬架！

其實你都開始廢 不如快快手end左條命佢算

希望墨巴可整個good end比jojo同主角

Good End: 主角對滿座嘉賓，說個笑話紀念JoJo

硬係覺得個結局會似失戀朱古力
兩頭唔對岸

唔係揀左登山級套裝咩 點解仲似廢老既

抽架

罰你重睇

【分別為：登山客套裝、運動級套裝、廢老級套裝、自殺級套裝，由於突然在今天預備，你沒太多時間準備衣物，因此只能急忙亂湊。】

【以下會抽取讀者最快投兩票的一套】

A
B
C
D

原來billy清都有睇故

想問各位如果上到山無雪而jojo又失望想睇雪的話 你地會落比澧定jojo

最快係a c 姐係抽ac?

臭雞澧

個打丁唔洗手係咪有啲咩輕度弱智？

依家好似唔夠點落雪喎

新po啦

pish

無文

同Jojo一齊就要變返痴線先好玩
應該揀D! 係D呀!

d好有用 其實

拂腰

召喚墨巴

忽腰 fuck you

愈黎愈多jo派 好感動 由一開始出場就支持到依家

３０分開始出

準備，又要紅色size6斜體置中了！

－港大精靈的幸福商店－

「健康御守」 60點 能令獲贈的人恢復健康

－港大精靈的幸福商店－
（未開放，需完成某人物劇情線，才能向精靈許願）
上山都無得落雪

我們沿住路邊，跟其他人上山。

這種程度的冷風，我還是受得了的。

「有沒有趣？」走前頭的JoJo忽然問。

「係有趣，但太突然⋯」

「好多嘢都突然架喎⋯⋯」

沒費太大的腳力，我們就到達大帽山的真正入口。這裡車輛止步，只能停泊，從現在起用腳上的山才是大帽山。

而旁邊，正舉行跑山比賽，賽事似乎早已開始。

寒寒夜風，驀地吹襲而來。

「呼呼呼──」

一眾在這歇息的市民紛紛縮身低頭，將手都放入衣袋裡。

「嘶⋯⋯」被寒風刺骨的我，打了個冷顫。

「哈，仲懶勁啊啦，七件U記。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：繼續上山
B：進入士多
C：向路人搭話
D：喝口暖茶

２票

我們在大帽山入口經過扶輪公園及營地，走入這裡唯一燈火通明的士多鋪。

店外正有長長的人龍，排隊等待購買燒賣、魚蛋等小吃。

電視機亦正播放著，關於大帽山的一則新聞：「一股嚟自俄羅斯西伯利亞非常強烈嘅寒潮已抵達香港，預計大帽山氣溫由中午約攝氏16度暴跌至23日清晨零下2至3度、會有結霜及結冰現象，專家表示山頂有機會落雪⋯⋯」

「咁啱揀今日上山，個溫度就嚟料⋯⋯」我望望旁邊：「唔怪知得夜媽媽都咁多人上山。」

「你覺唔覺得，係上天嘅考驗？」JoJo盯住山頂。

「唔覺⋯」我走入士多，輕笑：「但既然嚟咗，就睇下有咩買有咩食，一陣再上去。」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：購買食物
B：購買小型收音機
C：跟士多職員閒聊
D：離開士多

２票

唔會又係飛行掛

轉個頭墨巴話可以借點數 但要扣多啲都咪話唔過癮

「請問有冇店員？」我走到收銀檯問。

一把相熟的聲音悠悠而出：「喺到，等等⋯⋯」那個人從櫃檯下站起。

「飛行！？」我驚嘆。

「呃⋯又係你？」飛行也很驚訝。

「你喺到做乜？唔好玩啦，做咩無啦啦行入人哋收銀檯到。」我說。

「我喺到番緊散工啊。」

「又返工！！？」

「今日散工group話，大帽山士多急需要人手，因為好多人想上山睇雪喎。」飛行續說：「我就睇錢嫁啫，見時薪唔錯咪返囉。」

「喔⋯」

「估唔到你都今日閒情夜媽媽上去，你入嚟想買咩？」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【根據選項，將有不同的劇情發生】

A：購買燒賣魚蛋串串杯（＄１０）
B：購買小型收音機（＄１２０）
C：購買鹽粉（＄８０）
D：購買燒烤爐（＄２００）

３票

Sor ah唔小心quote埋

鹽粉好奇特應該有啲嘢

買燒烤爐做乜勁

「有咩推薦我買下。」我問。

「燒烤爐囉。」飛行將一直當椅子坐的燒烤爐，捧到收銀檯上：「我喺將軍燒肉店偷返嚟⋯⋯啊⋯唔係⋯係本身宜間鋪頭有，你要唔要一個？」

「有咩用啊？」

「上去燒下嘢食、望下風景、取下暖，幾寫意啊。」

「咁⋯我要個燒烤爐。」決定了。

【＄５９４０－＄２００＝＄５７４０元】

我捧住燒烤爐行出士多，引來眾多異光⋯⋯

「喂⋯你⋯你做咩偷人咃個爐出嚟。」JoJo問。

「我買嫁。」我放下，喘喘氣。

JoJo聽到之後，只餘一陣發笑，完全笑過不停。

「我哋繼續上山吧。」望見長長遠路，我不禁嘆氣。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

萬一受左傷就可以用

到時無雪落，用鹽粉扮雪，氹JoJo

接續的上山之旅，是恆久的。

長長的山坡斜路，我們走了許久。

JoJo指向天空，叫我望望冰冷夜空上一顆顆閃爍的星。沒了平日的高樓大廈，仰望這無盡的天際，駭覺天空原來這麼大。

「靚唔靚啊⋯？」JoJo特地轉頭，問。

「係⋯」這天、這境，使我思憶父親經常帶我去看星。

公園、樹林、街口、車上、家，每每天上有顆星，他就會指給我看，叫我別因為燈飾的美艷，而忘記自然的星空。

看著JoJo的背影，我把她聯同星空想像。

如果阿澧，是我人生中的一場初雪。

那JoJo⋯⋯

也許，會是我抬頭就能望見的星。

上到某個高度，已經有不少登山者逆行下山，更有不少人因地面的結霜，而步伐滑倒⋯⋯

「塊地好滑！」JoJo捉住牆邊。

「塊地結咗霜⋯⋯」我正分析：「我哋又冇釘鞋，再上去會好易仆低。」

「但上到宜到啦喎⋯⋯」JoJo不捨地凝望前方。

「我建議折返。」

「折咩返⋯都未上到去。」JoJo彎住身子扶牆邊而行。

我望望自己被凍得沒了一半感覺的手，只得硬著頭皮繼續前進。如果JoJo也未放棄，我憑什麼放棄。

海拔７３０度。

「好似有雨⋯」JoJo戴下防風眼鏡。

「⋯⋯」我只能用手擋雨，免得被如針細的雨水打到。

「啊⋯！」JoJo雙腳忽然失去平衡，一副要跌倒的樣子。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【一分三十秒內，輸入：「捉實！」】

文字大小為「６size」

捉實

屌

喊出黎

「呯」JoJo摔倒地上。

繼而因路是斜，慢慢地滑落到後面的我。

「有冇事！？」我扶住她的膊。

「冇⋯」

「宜家上面越嚟越冼⋯⋯」我望望周遭：「宜到又落雨，我又拎住個燒烤爐⋯⋯我哋不如⋯落⋯」

「喂⋯」JoJo捉住我的膊來站起。

這一下拉力，使我差點滑倒。

「捉實！」幸好，JoJo及時將我手捉住。

「嗄⋯」

「仲差少少到山頂。」她指住前面。

「⋯」如果現在下山回定家，安睡於被窩裡。

「仲差少少⋯⋯」JoJo眼神堅定。

「⋯⋯」洗個熱水澡，肯定幸福很多。

「仲差少少！！！」JoJo這一下，近乎是喝罵。

「Jo⋯」這罵聲將我從思考中拉出。

這次不再是我的決定⋯⋯

而是JoJo的神情，從有過的認真。

我才發現，已經開始不再是我的旅途，

而是，她能在最後走完的一場生命之旅。

比次機會啦

「如果你要繼續去⋯⋯」我深一深呼吸，向她點頭：「我會跟你。」

「你戴⋯」JoJo將手套脫給我。

「唔洗⋯」

「我有登山杖，你戴住佢摸路行。」JoJo對我點頭，繼續前進。

因為地面冰得實在厲害，

我們每一步，都要花上五、六秒去行，去平均。

我也不知道為何要跑這麼高、走那麼遠、行這麼久。

但當我走到一半，就經已覺得再無逃跑的意義。

在冰霜的風雨路間，我們都一心想著那山頂的風景。

凌晨三時四十七分。

海拔９３０米。

零下負六度。

大帽山山頂。

我們兩個彼此支撐，終於上到山頂去。

「嗄⋯嗄⋯嗄⋯⋯」不約而同地，喘住氣。

「終於到咗⋯」JoJo眉宇間放下一絲執著。

「哈⋯」我冷得，全身在顫：「我居住個燒烤爐上咗嚟山頂⋯⋯」
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：喝暖茶
B：坐下休息
C：拍照留念
D：下山

２票

終於Live返
Jojo

「你飲啖先⋯」見JoJo冷得面色蒼白，我掏出暖茶給她。

她亦立即倒茶在蓋子內，再喝入口。

「咕⋯」一連喝了三大口。

「你呢⋯」JoJo把暖茶讓給我。

「我唔洗⋯你繼續飲。」我答。

「你飲啖啦⋯我唔信你夠暖。」

「如果天文台入面啲職員宜家開門，派杯熱朱古力俾大家飲⋯⋯真係仲感動過派四千蚊⋯⋯」我喝口暖茶。

「我好想飲熱朱古力啊⋯⋯」JoJo聽到我的描述，立即崩潰。

「兩位⋯聽到你哋話好想飲熱朱古力。」此時，前方一名將頭包得密實的男人前來。

「唔⋯」我們點頭。

「我有包熱朱古力粉，咁啱就差個爐煲熱佢，你借個爐俾我，我分啲俾你哋飲。」對方提議。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－
A：接受

B：拒絕

２票

估唔到真係有用

「好⋯」為了實現JoJo的願望。

他將我們帶到一邊，在爐上加水，用gas將水煲熱成沸水，再倒入燒烤爐中，最後加入朱古力粉，用隨地撿來的樹枝於裡頭攪拌。

「土法泡製朱古力⋯⋯」我說。

「忍唔住流口水⋯」JoJo擦擦嘴角。

「大功告成！」對方歡喜地說。

接下來，他開始分朱古力給我們飲用。

「未問⋯你叫咩名？」JoJo接過熱騰騰的巧克力飲料。

「可可大師。」對方回答。

「咕咕咕⋯⋯」JoJo喝不停。

「我宜包可可粉入面仲有啲棉花糖粒⋯⋯你會試到不一樣嘅口感。」可可大師，說。

「唔⋯⋯」JoJo轉眼間，已喝光。

她喝完後，就換我握住那暖茶杯，將可可飲料倒進去喝。

「啊～」流入心、流入肺，流入胃，這巧克力飲料真美味！

【幸福點數＋３】

喝完甜甜的熱飲，JoJo好像回復些少說話的能力。剛才的她，完全一言不發，應該是冷得不想開口。

「喂⋯⋯張藏寶圖，應該就係描述宜到。」JoJo說。

「其中間屋畫咗個「X」字，應該係我哋啱啱上嚟嗰幾間之一。」我推猜。

「宜家落？」

「好危險⋯⋯」隨暴風下降，山頂的能見度亦不足數米。

QTE好難呀

「再唔落就仲危險⋯」

「真係要落？」我再問一次。

「我信得過自己。」JoJo說。

「我信得過你。」我搶先JoJo，作領頭者。

由於地面完全結霜，直接徒步行山幾乎會摔倒。

因此，我們只能坐在地上，用臀部不斷推前前進。一方依靠褲子的磨擦，將滑勢減到最低。

透過這種方法，我們擦到去下坡旁的屋子裡。

「仲頂唔頂得順啊你⋯⋯」我扶起JoJo。

「得⋯」

接著，我們尋找到藏寶圖所標記的廢屋，並真的有道鐵門設有密碼鎖。

「點會真係⋯」我望住密碼鎖，感到難以置信。

「話咗真係有⋯⋯」JoJo輸入密碼鎖的數字「５２０」。

「咔噠──」一聲，門鎖開啟了。

「真係有⋯真係有！」JoJo感到極為興奮。

「⋯」我愣住。

「做咩⋯仲唔推門入去？」

「我仲以為⋯只係阿爸⋯隨便畫出嚟⋯講下笑嘅嘢⋯」我呆住。

「一齊開門入去。」JoJo搭住我的手。

「三、」

「二、」

「一！」

如果說你是遙遠的星河
耀眼得讓人想哭
我是追逐著你的眼眸
總在孤單時候眺望夜空

大帽山結冰都照上山 我諗起nonsense 港女

有啲期待 入面有咩

呢個時候停

唔好停

啲QTE根本冇諗過俾人玩嘅

阿妤阿晞

就算玩唔到個QTE 依家JOJO咪照樣冇穿冇爛
當係墨巴心急就算啦 都夜啦嘛

321
下回分解

捉實可以乘機拖住jojo喎

星星
遙遠而觸摸不到，但當你需要時，永遠在你遠方指點你去路

之前阿墨講過，啲選擇改變唔到其他角色嘅命運，但可改變人對件事嘅感受

諗起墨巴陽光少女個故

廢晞

大帽山事件對廢晞影響真係好大落山之後man咗好多

個可可大師係咪教授黎嫁

又話落雪 點會有星睇

push boom this po

pish 又要儲幸福點數

記住留位畀墨巴開新post

大家留咗正評未先？

睇故呢個唔係我嚟之前有個frd問咗我借ac
我諗住叫佢唔好再用㗎喇

同jojo入屋 然後攬埋取暖

啱啊，攬脂肪夠暖

會唔會有方法可以救jojo

好緊張

點解我冇乜印象？
我淨係睇過舊版

係咪新版劇情？

係

利申睇哂

.

係時候撞另一個故嘅人

已經撞到zerowind